Теоретический вопрос

1) Обьяснить своими словами разницу между обьявлением переменных через var, let и const.

Основное различие между var и let заключается в том, что переменные, объявленные с помощью var,
могут обновляться и объявляться заново, и имеют глобальную или локальную (в рамках функции) область видимости.
В то время как функции, объявленные с помощью let, имеют область действия блока, и позволяет обновлять переменную, 
но не объявлять заново, а использование const не предполагает ни того, ни другого,
и в отличие от var и let const должна инициализироваться при объявлении.



------------------------------------------------------------------

2) Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?

var это глобальная переменная, при совпадении имен переменных в разных файлах скриптов проекта может вызвать ошибки.


------------------------------------------------------------------


-------------------------------------------------------------------------------
